---
title: "Chi si accontenta rode<p>"
date: 2005-06-02
draft: false
tags: ["ping"]
---

Arriva dopo, è più brutto e costa uguale. Il Pc del futuro è tra noi<p>

Come segnala <a href="http://www.zeusnews.it/index.php3?ar=stampa&cod=4168">Zeusnews</a>, i taiwanesi di A-Open (una controllata di Acer) hanno presentato un computer che ricorda molto da vicino (ma anche molto da lontano!) qualcosa che nel mondo Mac esiste già da cinque mesi.<p>

Le forme sono uguali ma, come di consueto, lo stile è più trascurato. Il costo, sempre stando a Zeusnews, è di 500 euro e dentro c&rsquo;è Windows, invece di un sistema Unix e in gran parte open source come Mac OS X.<p>

Non voglio neanche entrare nel merito della configurazione o delle prestazioni. Dico solo che ci sarà gente che, a prezzo uguale, si compra in ritardo un oggetto più brutto e con un software inferiore, in attesa della calata dei virus.<p>

Evidentemente è gente che si accontenta. Ma un po&rsquo; rode.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>